{"title": "Hỏi đáp: Bé ít bú và nước tiểu màu vàng đậm", "question": "Chào bác sĩ! Vợ tôi mới sinh được 2 ngày. Hôm đầu tiên bé bú bình thường. Nhưng hôm thứ 2 bé ít bú, chỉ chụt vài cái rồi ngủ. Nước tiểu bé có màu vàng đậm. Không biết bé có vấn đề gì? Mong sớm nhận được giải đáp của bác sĩ. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé mới sinh cần được cho bú mẹ khi bé có nhu cầu hoặc ít nhất mỗi hai giờ. Nếu bé bú ít thì phải báo cho bác sĩ thăm khám để tìm xem bé có gì bất thường không. Tôi không thể tư vấn nhiều hơn vì không trực tiếp thăm khám em bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-it-bu-va-nuoc-tieu-mau-vang-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lấy ráy tai cho bé", "question": "Chào bác sĩ, xin bác sĩ cho em hỏi: Con em nay được 20 tháng, có lần em nhìn vào tai bé thấy có 1 cục ráy to. Em đợi bé ngủ mới lấy cho bé, em sử dụng dụng cụ ráy tai bằng nhựa dành cho bé. Khi em lấy ra được bé khóc rất nhiều. Sáng hôm sau em thấy trong tai bé có vết máu đã khô. Bác sĩ cho em hỏi bé có bị làm sau không ạ? Em sợ làm thủng màng nhỉ của bé. Ngày hôm sau bé vẫn ăn và chơi bình thường. Mong bác sĩ trã lời giúp em. Em xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Muốn biết bé có bị thủng màng nhỉ không thì cần đưa bé đi khám tai mũi họng. Bạn nên dùng dung dịch vệ sinh tai cho bé, không nên dùng các dụng cụ lấy ráy tai.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lay-ray-tai-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm 3in1", "question": "Con tôi sinh ngày 21/7/2014. Tôi đang đợi cháu đủ tháng để tiêm vacxin 3in1 – sởi, quai bị, rubella. Tôi băn khoăn không biết nên đưa đi tiêm vào trước ngày 21/7/2015 có được không? Mong sớm nhận được phản hồi của bác sĩ. Chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé đã được tiêm mũi ngừa sởi lúc 9 tháng tuổi thì có thể để đến 15 tháng tuổi tiêm mũi Sởi-quai bị-Rubella. Nếu bé chưa tiêm sởi thì nên đi tiêm và 15-18 tháng tiêm mũi Sởi-quai bị-Rubella.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-3in1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ bé gái 6 tháng tuổi", "question": "Xin chào bác sĩ. Bé nhà em sinh ngày 1/1/2015, bé gái nặng 2.8kg. Lúc 5 tháng em có cho cháu ăn dặm cháo, rau củ, hoa quả. Hiện tại bé được hơn 7kg. Một ngày cháu ăn 2 bữa cháo, sáng lúc 11h, tối lúc 7h, sữa chua lúc 2h, hoa quả lúc 3h30. Cháo em thường nấu với rau, củ quả thịt (bò, lợn, gà) hoặc cá hồi. Mỗi bữa một loại thịt hoặc cá và một loại rau củ. Ngoài ăn cháu vẫn bú mẹ và có uống thêm 100-150ml sữa công thức. Cháu đi ngoài một ngày 2-3 lần, phân khuôn, màu vàng, sệt như sinh tố, mùi hơi chua. Xin hỏi bác sĩ như vậy cháu tiêu hoá có bình thường không ạ? Khi nấu cháo xong em có cho thêm 1 viên phô mai con bò cười vậy có được không ạ? Bác sĩ tư vấn giúp cho chế độ dinh dưỡng dành cho bé. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Tiêu hóa của bé bình thường. Bạn không nên bữa cháo nào cũng cho phomai sẽ làm bé mau ngán mà có thể thay phomai bằng dầu ăn hoặc mỡ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-gai-6-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ mới sinh 1 ngày nước tiểu màu vàng đậm", "question": "Chào bác sĩ! Vợ tôi mới sinh con một ngày. Lúc mới sinh rất bình thường như bao đứa trẻ khác. Nhưng hôm sau bé rất ít bú sữa. Chỉ chụt dăm ba cái rồi thôi. Nước tiểu bé thì có màu vàng đậm. Bé vẫn đi phân su bình thường. Vì vợ tôi đang nằm ở bệnh viện một huyện nghèo nên tôi rất lo lắng. Mong sớm nhận được những tư vấn và giải pháp của quý bác sĩ. Tôi xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé mới sinh cần được cho bú mẹ khi bé có nhu cầu hoặc ít nhất mỗi hai giờ. Nếu bé bú ít thì phải báo cho bác sĩ thăm khám để tìm xem bé có gì bất thường không. Tôi không thể tư vấn nhiều hơn vì không trực tiếp thăm khám em bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-moi-sinh-1-ngay-nuoc-tieu-mau-vang-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi ít bú", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 2 tháng tuổi, em sinh tại bệnh viện Từ Dũ lúc sinh bé được 3kg, đến nay 2 tháng tuổi thì được 5,2 kg. Bé bú mẹ hoàn toàn (do em vắt ra) cứ 3 giờ là bú 1 lần, mỗi lần cữ bú chỉ có 20-40ml là không chịu bú nữa mà chơi. Đêm thì bé ngủ từ 12h đến 5h sáng không bú. Em có đi khám ở nhi đồng 1 thì bác sĩ nói bú ít mà tăng cân vậy là tốt, bác sĩ nói tùy mỗi bé có sự hấp thu khác nhau. Bác sĩ kê cho bé nhà em uống thêm canxi và vitamin D (do bé hay vặn mình). Vậy bác sĩ tư vấn giúp em là sức khỏe bé nhà em như vậy có sao không?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân tốt chứng tỏ chế độ ăn như vậy là phù hợp. Bác sĩ khám trực tiếp cho bé sẽ tư vấn chính xác hơn nên bạn cần tin tưởng. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-it-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị bón và đi tiểu ít, quấy khóc nhiều", "question": "Kính chào bác sĩ! Em sinh bé trai tại bệnh viện Từ Dũ được gần 3 tháng rồi. Em xin bác sĩ giúp em 2 vấn đề:1/ Tháng đầu tiên bé bú tốt, ngày đi ngoài 2,3 lần. Nhưng đến tháng thứ 2 đến nay tự dưng 3, 4 ngày bé không đi nhưng lại xì hơi liên tục, thỉnh thoảng lại rặn đỏ mặt. Vì lo lắng nên em có bơm đít cho bé, bé ị ra rất nhiều, phân mềm nhưng đặc hơn lúc trước. Cứ 3, 4 ngày là em phải bơm vào đít cho bé đi. Cho em hỏi như vậy bé có phải bị táo bón không? Nếu bị táo bón thì khắc phục bằng cách nào?2/ Hiện tại bé đêm ngủ không ngon giấc cứ ọ ẹ, vặn vẹo mỗi lần bú rất ít cứ khoảng 1 tiếng là dậy khóc đòi bú. 2 ngày hôm nay bé đi tiểu ít, thường buổi tối đi ngủ từ lúc 6 giờ tối cho đến sáng thì làm bẩn 2 -3 cái tả, còn ban ngày bé làm bẩn từ 5-6 cái tả. Nhưng hiện tại buổi tối bé làm bẩn chưa đến 1 cái tả, nước tiểu màu vàng và ban ngày bé làm bẩn khoảng 3 cái tả, bé hay quấy khóc tầm khoảng từ 1 giờ trưa cho đến chiều 5 6 giờ tối rồi đi ngủ. Mỗi lần bé thức bé khóc và quấy rất nhiều, bú lắc nhắc không đủ cử rồi quấy khóc. Bác sĩ cho em hỏi bé như vậy có phát triển bình thường không? Nếu không thì bé bị gì và cách chữa trị cho bé. Rất mong được sự phản hồi của bác sĩ. Tôi xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn bú không đủ sữa nên đi tiểu ít, đi cầu ít, quấy khóc. Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ có thể chẩn đoán bệnh và điều trị.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-bon-va-di-tieu-it-quay-khoc-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Con em nay được 7 tháng 2 ngày. Cân nặng 8kg. Chiều cao 74cm. Có gọi là suy dinh dưỡng không bác sĩ? Con em khi cử động xoay người hay nghe tiếng xương kêu có sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Con bạn có cân nặng và chiều cao bình thường. Hàng tháng, bạn nên đi cân đo ở trạm y tế phường và hỏi nhân viên y tế cách xem biểu đồ cân nặng và chiều cao trong sổ sức khỏe để tự theo dõi được sự phát triển của con mình. Tiếng xương kêu khi bé xoay người không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-19590/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lấy kết quả xét nghiệm máu", "question": "Xin các bác cho em hỏi lúc trước em có làm xét nghiệm sàng lọc máu cho con. Bây giờ do điều kiện đi lại và công việc nên em xin khám ở gần nhà bây giờ em muốn lấy kết quả xét nghiệm mà không lên bệnh viện được thì em có thể nhờ bệnh viện chuyển phát nhanh về được không ạ, em sẽ chịu hoàn toàn chi phí! Em xin cảm ơn các bác ạ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nói rõ là làm xét nghiệm gì, ở khoa nào. Nếu là xét nghiệm sàng lọc các bệnh bẩm sinh suy giáp, thiếu men G6PD, tăng sản tuyến thượng thận sau khi sinh cho trẻ sơ sinh thì cha mẹ sẽ được gọi điện thoại thông báo nếu kết quả bất thường và mời đến khoa Xét nghiệm Di truyền y học để được tư vấn. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lay-ket-qua-xet-nghiem-mau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về tiêm phòng viêm gan siêu vi b", "question": "Em chào bác sĩ, hiện tại bé nhà em đã được 6 tháng tuổi, bé phát triển bình thường. Khi sinh bé trong 24h đầu bé không được tiêm mũi viêm gan B do bé hôm đó quấy bác sĩ nói phải theo dõi không tiêm. Hiện tại bé đã tiêm 3 mũi vacxin 5 in 1, em có hỏi là bao giờ bé có thể tiêm vacxin viêm gan siêu vi B thì các bác sĩ nói là trong vacxin 5 in 1 đã có vacxin viêm gan B. Em muốn nhờ bác sĩ tư vấn giúp em có nên cho bé đi tiêm vacxin viêm gan siêu vi B không ạ? Hiện tại bé đang không phải tiêm chủng gì ở các tháng tiếp theo này. Bác sĩ nói khi nào có lịch tiêm phòng tiếp thì sẽ có giấy mời ạ. Em cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bác sĩ đã tư vấn đúng cho bạn rồi sao bạn còn không tin? Mũi viêm gan siêu vi B sơ sinh chỉ tiêm trong vòng 7 ngày sau sinh, nếu trễ thì không tiêm bù. Bạn có thể tự kiểm tra lại các thông tin tư vấn của bác sĩ trong Sổ Sức khỏe trẻ em của con bạn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-tiem-phong-viem-gan-sieu-vi-b/"}
